[
  {
    "question": "任意機率分布的輸入影像經由影像直方圖匹配處理後，理論上輸出影像的機率分布為何?",
    "options": [
      "高斯分布",
      "常態分布",
      "參考的機率分布",
      "均勻分布"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "要實現對比擴展處理時，假設要擴展的輸入範圍為[5, 9]，期望擴展後的輸出範圍為[1, 14]，則所需要的轉換函數為何?",
    "options": [
      "f(x)= (4/13)(x-1) +5",
      "f(x)=(13/4)(x-1) +5",
      "f(x)=(13/4)(x-5)+1",
      "f(x)=(4/13)(x-5) +1"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "假設輸入資料的長度為N，濾波器核的長度為m，則兩者進行空間卷積運算後，輸出資料的長度為何?",
    "options": [
      "N",
      "N+m",
      "N+m-1",
      "N+m+1"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "要設計對比擴展函數時，假設要擴展的輸入範圍為[a, b]，期望擴展後的輸出範圍為[c, d]，則所需要的轉換函數為何?",
    "options": [
      "f(x)=(d-c)(x-c)/(b-a)+a",
      "f(x)=(b-a)(x-c)/(d-c)+a",
      "f(x)=(b-a)(x-a)/(d-c)+c",
      "f(x)=(d-c)(x-a)/(b-a)+c"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "在Matlab中，可支援鏡像填補(mirroring)的空間卷積運算的指令為何?",
    "options": [
      "fft2",
      "conv2",
      "imfilter",
      "filter2"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "在Matlab中，使用指令imadd(immultiply(x, 0.5), -0.5)執行強度轉換處理時，所代表的轉換函數為何?",
    "options": [
      "f(x)=2x+0.5",
      "f(x)=x/2+0.5",
      "f(x)=2x-0.5",
      "f(x)=x/2-0.5"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "若要提升影像的對比度，可使用下列哪一個強度轉換函數?",
    "options": [
      "f(x)=x-C",
      "f(x)=x+C",
      "f(x)=255-x",
      "f(x)=2x"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "若要提升影像的整體亮度，可使用下列哪一個強度轉換函數?",
    "options": [
      "f(x)=255-x",
      "f(x)=x-C",
      "f(x)=x/2",
      "f(x)=x+C"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "在Matlab中，彩色影像轉換灰階影像的指令rgb2gray是使用下列何種亮度計畫方法進行轉換?",
    "options": [
      "0.299R+0.587G+0.114B",
      "(R+G+B)/3",
      "median(R,G,B)",
      "max(R,G,B)"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "假設R,G,B分別為一個彩色影像的三個色彩資訊，則下列何者為HSI色彩空間中的亮度資訊定義?",
    "options": [
      "max(R,G,B)",
      "median(R,G,B)",
      "0.299R+0.587G+0.114B",
      "(R+G+B)/3"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "定義兩個序列x(n)=[1, 2, 3,4], 0 ≤ n ≤ 3, h(m)=[6, 7, 8, 9], 0 ≤ m ≤ 3，則此兩個序列進行空間卷積運算後所得的序列y(n)，y(1)的結果為何?",
    "options": [
      "40",
      "19",
      "36",
      "59",
      "70",
      "6"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "在Matlab中執行影像直方圖匹配處理時，可使用下列哪一個指令?",
    "options": [
      "imhist",
      "hist",
      "imhistmatch",
      "imadjust"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "在Matlab中，假設B7與B6為一個8位元灰階影像的位元平面7與位元平面6，若要利用B7與B6進行位元平面重建時，需用下列哪一個運算指令?",
    "options": [
      "16xB7+8xB6",
      "64xB7+32xB6",
      "128xB7+64xB6",
      "32xB7+16xB6"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "給定一個對比擴展函數f(x)=3(x-4)+1，假設輸出範圍為[c, d]=[1, 16]，則對應的輸入範圍[a, b]為何?",
    "options": [
      "[a, b]=[1, 4]",
      "[a,b]=[4, 9]",
      "[a, b]=[1, 16]",
      "[a, b]=[4, 16]"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "在Matlab中執行影像直方圖等化處理時，可使用下列哪一個指令?",
    "options": [
      "imadjust",
      "hist",
      "histeq",
      "imhist"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "定義兩個序列x(n)=[1, 2, 3,4], 0 ≤ n ≤ 3, h(m)=[6, 7, 8, 9], 0 ≤ m ≤ 3，則此兩個序列進行空間卷積運算後所得的序列y(n)，y(0)的結果為何?",
    "options": [
      "40",
      "19",
      "6",
      "36",
      "70",
      "59"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "任意機率分布的輸入影像經由影像直方圖等化處理後，理論上輸出影像的機率分布為何?",
    "options": [
      "均勻分布",
      "參考的機率分布",
      "高斯分布",
      "常態分布"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "若要對影像產生補色(Complement)效果的輸出時，可使用下列哪一個強度轉換函數?",
    "options": [
      "f(x)=2x",
      "f(x)=x-C",
      "f(x)=x+C",
      "f(x)=255-x"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "定義兩個序列x(n)=[1, 2, 3, 4, 5], 0 ≤ n ≤ 4, h(m)=[6, 7, 8, 9], 0 ≤ m ≤ 3，則此兩個序列進行空間卷積運算後所得的序列y(n)，下列何者為正確結果?",
    "options": [
      "y(4)=100",
      "y(3)=100",
      "y(8)=100",
      "y(5)=100"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "假設輸入二維資料的維度為nxm，經由一個維度為NxM的二維濾波器核卷積運算處理後，輸出資料的維度為何?",
    "options": [
      "(m+M+1)x(n+N+1)",
      "(n+N+1)x(m+M+1)",
      "(m+M-1)x(n+N-1)",
      "(n+N-1)x(m+M-1)"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "在Matlab中，假設x為8位元的灰階影像，若要提取出該影像的位元平面6時，可以用下列哪一個指令?",
    "options": [
      "x%2",
      "x%128/64",
      "x%4/2",
      "x/128"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "假設R,G,B分別為一個彩色影像的三個色彩資訊，則下列何者為HSV色彩空間中的亮度資訊定義?",
    "options": [
      "median(R,G,B)",
      "max(R,G,B)",
      "(R+G+B)/3",
      "0.299R+0.587G+0.114B"
    ],
    "answer": 1
  }
]